中國營運iCloud首日 用家資料即被盜

蘋果因應中國政府的相關規定，在上月28日正式將其iCloud運營業務轉交人月內地的「雲上貴州」公司營運，豈料首日就傳出有客戶個人資料失竊事件！有網友在發微博發文指，有蘋果技術支援人員利用職務之便，入侵其iCloud賬戶，非法獲取他的隱私資料用作敲詐勒索。蘋果公司昨早已和其聯絡，稱該涉事員工已被開除，但拒絕透露詳情。當事人惟有報警求助。

員工疑改密碼勒索用家

據涉事網友「美國往事1999」表示，事發上月28日下午3時55分，他致電蘋果客服熱線查詢有關iCloud相關事宜，但是接聽的一名技術支援人員態度敷衍，兩人因而在電話裏發生口角。
結束通話後，該名員工更回電騷擾和辱罵他。晚上9時56分，該名員工又用一個陝西西安註冊的手機打給他，直接道明身份，並表示要利用職務之便入侵了他的iCloud，複製所有訊息和資料，還威脅他要加當時人的QQ，否則會公開其個人訊息
涉事網友其後發現，自己多個郵箱密碼已經被人修改，無法登入，幾經操作才恢復過來，之後收一封恐嚇電郵。由於iCloud裏面存儲了許多個人訊息和資料，以及金融賬戶的密碼，當時人對此感到擔憂。事後，他多次向蘋果客服反映，直到第三天才有一名女經理跟進事件。
雖然蘋果曾經承諾，中國iCloud將會設立嚴密的資料私隱及安全保護機制，亦不會在系統中設置後門，但雲上貴州有權存取iCloud中的所有資料，更有與蘋果共用、交換和披露所有用戶資料的權利，因此無國界記者組織早前的憂慮，不無道理。

This is china
點樣都唔會改變到佢地民族特性

垃圾民族

不意外

事情有沒咁簡單呀

抄曬成份list走,發達啦

客服已經拎到全部資料
仲有咩私隱可言

負責聽電話嘅都有咁撚大權限

係習朝係歸習朝管，not your great apple

Google Facebook 都想重返中国，pixel 可以有幾安全？

用返舊電話。
Nokia 3310

隨時轉左你唔知姐

咁不如話google所有野都同騰訊share

做緊蘋果既5毛，隨時隨地可以下手

咁有咩牌子公司轉咗嘢你一定知

Learn more about iCloud in China

Learn about the changes to iCloud services in China.

iCloud services in the mainland of China are now operated by Chinese internet services company Guizhou on the Cloud Big Data Industrial Development Co., Ltd., (GCBD). This allows us to continue to improve iCloud services in China and comply with Chinese regulations.

iCloud services and all the data you store with iCloud, including photos, videos, documents, and backups, will be subject to the new terms and conditions of iCloud operated by GCBD.

If you are not a Chinese citizen residing in the mainland of China, you can edit the country or region setting of your Apple ID to reflect your current country or region and continue using iCloud under Apple's current terms and conditions.

Published Date: Feb 27, 2018